其實點解青蛙個蛙係蟲字邊?

明明都唔係昆蟲

蝌蚪

爬蟲類啊師兄

青蛙唔係兩棲類咩？

係兩棲類
我讀BIO㗎！

啊 屌你老味
對唔住
大大力柒左

小學常識都有教啦
仲記得呢題考試必出咁滯
咁有幾個正評

姐係古人係研究過蝌蚪會變青蛙所以先咁造字 我覺得唔係仔研究過好難聯想到蝌蚪會變青蛙

咁你都仔細研究過你係一粒精子變成人啦 你老味又係唔係蝌蚪類呀

鯨魚唔係魚呀？

青蛙有寄生蟲 蟲字邊就係為左提你有寄生蟲 廢時你生食
利申 數學拎u

古人唔識分，所以編曬虫字邊

古代邊有分得咁仔細......地下爬嘅就加個虫字部

唔計蝌蚪 青蛙個樣完全唔似蟲喎 體積都大好多啦

啱呀ching 所以更加唔明點解係蟲字部

兜咁大個圈引人中伏
請君入甕

古代所有生物都係蟲
例如我哋無咩毛就叫裸蟲
狗啊獅子嗰啲叫毛蟲

老虎叫大蟲

聽聞老虎叫大蟲係因為佢係毛蟲之長

象形 je
蝙蝠都係

ok 個post開始暴走

明明唔似樣

仲有好多啦
蝙蝠、蛇、蜆、螺⋯⋯
中文用嚟表示動物嘅偏旁只有犭、豸、鳥、魚、虫
歸唔到入前四類就只好當作蟲

象形文字

仲有鼠邊 e.g. 鼴鼠

而家我同你講有隻蟲啊 你唔會expect有條蛇跳出黎咬你架
但古人講蟲係會有好多歧意 包埋蛇

應該係指細小

問心似咩? 除

老鼠咪同青蛙差唔多大 又唔見係跟蟲字部

sor 漏咗鼠
《莊子‧逍遙遊》：
蜩與學鳩笑之曰：「我決起而飛，槍榆枋，時則不至，而控於地而已矣，奚以之九萬里而南為？」適莽蒼者，三湌而反，腹猶果然；適百里者，宿舂糧；適千里者，三月聚糧。之二蟲又何知！
蜩同學鳩，明明一個係蟲，一個係鳥，莊子都係照叫做「二蟲」
我諗古人其實都係「不用分得這麼細」

爬蟲類個蟲

可能未教到

蠑螈都係
同青蛙果類兩棲都係蟲邊
應該古中國人見到所有四腳爬爬都當一類

蝦？蟹？

因為核突既生物都係蟲字邊

蚛蟈

你自己爬行啫，唔好屈青蛙wo

因為frog = fuck
所以係fuck you
答案就係屌你
多謝

小學未畢業？

蝦係蟲?

咁多正評
話連登多小學雞真係冇錯
肯定係成班小學雞常識堂未教到

其實兩棲同爬蟲類好似冇衝突
點解會咁分

溪邊大把啦
以前好多細佬會養蝌蚪㗎
點會要聯想

蝗字都係蟲字邊

巴打心水有啲清

其實做字嗰陣邊有宜家標準分類？
咁古漢人造字覺得佢似蟲咪有蟲字邊

我小一咋

唔係只有五個
最少數漏咗羊、鹿

你當古人bio識用宜家分類?